[支爆GOGOGO]《金融時報》中國堵塞資本管制漏洞

中國監管機構正在阻止銀行將人民幣轉移出國，力求堵住中國嚴厲的新資本管制制度中僅存的幾個漏洞之一。
這一收緊之舉是中國政府推動人民幣國際化這一整體戰略遭受的又一個挫折；在需要控制資本外流和人民幣對美元貶值的背景下，人民幣國際化已變成一個次要目標。
了解本月出台的規則的多名人士稱，上海各銀行每允許客戶向境外匯款100元人民幣，就必須“進口”100元人民幣，以確保人民幣沒有淨流出。此前這些銀行可以針對它們帶回中國的每100元人民幣，將160元人民幣匯往境外。
北京實行的措施力度更大，該市銀行代表客戶向境外匯款每80元人民幣，就需要進口100元人民幣，以確保首都呈現淨流入局面。中國人民銀行(PBoC)拒絕置評。
中國監管機構近來一直擔憂人民幣對美元迅速貶值，他們已通過拋售外匯儲備減緩了這一匯率走勢。為了守護去年年底略高於3萬億美元的中國外匯儲備，央行和國家外匯管理局(SAFE)實施了一系列資本管制。
向境外匯出人民幣款項，然後在境外兌換為外匯，是規避新的資本管制的一種方式。此類轉移也符合北京方面推動人民幣成為一種國際貨幣的願望，因為它鼓勵企業將人民幣用於貿易結算、股東貸款償還和股息匯款。
“中國進口商眼下在支付以人民幣計價的貿易發票方面遇到麻煩，”其中一名知情人士稱。
政策研究團體——藍橡資本英國(NSBO)表示，中國的人民幣淨流出在去年9月超過2650億元人民幣（合385億美元），但自那以來隨著監管機構堵住漏洞而大幅減少。 “此前被用來逃避資本管制的將人民幣用於境外交易，去年12月大幅降至自2015年9月以來的最低水平，”藍橡資本英國表示。
據上海和北京的銀行業人士透露，中國各銀行此前更積極地幫助客戶進行海外匯款，許多國內銀行超出監管機構以往規定的流出/流入比率。
在中國國內市場份額很小的外資銀行，受到了收緊措施的更大影響，因為它們從跨境業務獲得的營收百分比更高。 “這個規定對外資銀行是一個更大的噩夢，因為我們比中資銀行更依賴跨境業務，”一位銀行人士說。

了解本月出台的規則的多名人士稱，上海各銀行每允許客戶向境外匯款100元人民幣，就必須“進口”100元人民幣，以確保人民幣沒有淨流出。此前這些銀行可以針對它們帶回中國的每100元人民幣，將160元人民幣匯往境外。

要玩到咁真係好唔掂

搞到d錢無晒流動性，on99
企業賺完錢無得拎去外國周轉，仲點樣發圍
外資賺完錢無得匯返去本土周轉，邊個會有生意人肯咁樣被綁住